本地 Taught Master 討論區 (1) 返工撚想搵PT Taught

(隔黎有MPhil / PhD post, 發覺冇taught所以開黎研究下)
出黎做野3, 4年有啲衝動想讀下書
知道本地PG特別係taught真係買張沙紙買學位
對學術, 知識, 做野, 升職加人工都未必有幫助

雖然未必有咩reward, 但都諗返工之外可以再explorer下
燒下時間, 燒下青春, 燒下錢...
以下開放討論

利伸: 小弟半個BA半個Quan撚
主要應該睇d econ, finance, business, data之類嘅垃圾master

番左幾年工
今年都報左了

見好多人都係報PT,無人報FT?

報咗咩

要搵食 淨扔十幾萬會餓死 （有啲gimmick d幾十個...）

大部分master main round 都deadline 左同派緊offer
可以明年請早

想知cityu mscbis出offer未
已經收到另一間u既offer, 諗緊去唔去馬

有無人知Operations and Supply Chain Management、Supply Chain and Logistics Management d數深唔深？

Construction Project Man
不過首先要番到學

下年先有得讀
咁可以專心儲下錢同研究下

收到ust offer等緊hku offer

有2nd rd既

CU 應該main round 派咗offer 啦，有冇人知2nd rounnd 派得多唔多？

見好多都仲有Feb / April deadline

其實各位搵taught master係咪都係考慮program content行先？

有冇好似degree/Mphil果啲睇名氣 ranking research之類？

留名，已經收到HKU Offer

咩科

有冇讀緊/諗住讀 data, business, analytics呢啲gimmick MSc嘅巴絲？

Energy Engineering

諗緊試唔試下報ust big data 2nd round
本身報左另一科 但無offer

神科

有冇巴打報咗Poly EE

master 都咁 CHUR?

冇呀，想睇下出咗OFFER 未

請問poly msw part-time係唔係轉行用?
我見入學要求猜寫要讀過其他social work

巴打 ug 係唔係讀 EE

點神法

敢問各位巴絲
讀個taught係為咗咩

一半係想轉工 一半係興趣

好似好多人都想讀個taught轉行
但工程巴打你都唔似讀好唔同既taught

本身想讀ust financial math 但無諗過原來收咁高
後悔ug唔比多d 心機讀

Ug GPA?

原來post grad都咁睇ug gpa

Taught

睇個program熱唔熱門
熱門個d 真係睇gpa+interviews
唔熱門個d 比錢就有得讀

Data science, analytics, fin tech, fin math呢啲係咪就係最食水熱門

我見今年big data唔算難入 仲有一round 可搏下
Fin tech 個syllabus 睇完之後完全覺得呃錢
BA 我無研究過
剩番fin math 實用性高d 再加上我自己有玩開algorithm trading 所以我自己想讀，讀到可能靠佢轉埋行
不過收咁高

收到offer, 有無人知係咪可以問政府借loan讀

小弟Ug一半係讀quan一半stat
Ug讀過再讀Fin math會炒冷飯
但新讀應該都可以，但恐怕未可以去到用algo level
因為pg theory我估都係讀下BS model itos lemma

雖然咁，其實去讀data / analytics都只係將stat再specific d
將ug d knowledge賦予啲topic落去比你再讀咁

（btw同意啲gimmick科真係貴到cls)

有無人知收生高唔高？
做咗幾年野做類似行業，有老闆推薦

想問下taught master cs/information system熱唔熱門?

CS 肯定難入 information 就唔知

好勁，ching係 APA ?

同professor 課後討論先學到野
剩係學notes 上堂教既知識 不如自己睇書算

what specific stream?

係呀
其實master其中一個重點都係「人」
搵到意同道合嘅人/伯樂真係唔意
就好似點解有人去讀MBA EMBA

如果undergrad文科入黎，有take幾科intro programming courses , 會唔會好辛苦?

big data 好似幾technical

Ma 既咩🥺

其實big data 學d野有用 可以一戰
巴打你有offer?

有offer,但等緊hku data science

我讀POLYU PT EE Degree
BTW, 尋日岩岩收到Offer

Congrats 巴打有書讀
我呢排有諗過報唔報big data second round

有冇HKU MPA

報左city bu既mssc of social work + poly msw
好驚冇人收我

試下無壞

想問 apply hku cu masters 係咪一定要 gmat/gre? 通常要幾多分

每間U每個Faculty要求不一樣
你睇番自己想報既果一科既前一年收生要求做reference

隔離post見到你報左Hku Psycho

有無人讀過ust financial math ?

想問如果而家先 apply 會唔會太遲
見已經 3rd 4th round 會唔會已經收曬人

+1

有冇人報咁city cs？

有冇人報咗city cs pt

有無人報左city

有冇巴打讀緊Data / Analytics
唔搵唔覺...原來間間U都咗business analytics MSc
真係R唔少油水...其實係咪開比冇數/STAT底去讀
冇咁technical, 但讀完又可以轉行/做下BA咁

1, Data Science
HKU MSc Data Science
UST MSc Big Data Technology
City MSc Data Science

2. Data + Business Analytics
CUHK MSc Data Science and Business Statistics
BU MSc Data Analytics and Business Economics
City MSc Business and Data Analytics

3. Business Analytics
HKU MSc Business Analytics
CUHK MSc Business Analytics
UST MSc Business Analytics
PolyU MSc Business Analytics

有冇搵漏/有巴絲讀緊?

報左Poly

係咪個個都今年final yr grad?
直接讀埋master唔做嘢住？

想知hku transport eng 算唔算熱門

個市咁 梗係讀書啦
grad job撞正市差人工低左 就要一段追番正常市價
利申唔係今年grad

咁諗就錯，讀完大師唔會易搵工左，出去俾心機搵，捱一陣有經驗唔洗幾耐追番

如果未搵到一份想做既工，讀多1年full time tpg都無壞既，好多Tpg科都會有到好多做緊果個Field既人讀，又有唔同既guest lecturer，身邊有人真係靠呢D機會/connection搵到工

咩background?

扲十幾廿萬都唔知回唔回到本

好難計點為之回本/回唔回到本
你要同冇讀master嘅平行時空收入對比
但個master嘅reward又唔止收入嘅

其實除咗教書，唔係好知邊行知個master會實際影響人工

Taught master 根本係興趣班
不過貴d咁解

醫療

留tg?

zxc3927420

醫護人員

有無人讀過

why not JD

今年grad應該去讀master / 出黎搵工/ 邊讀邊做好？
想睇下大家意見
問過身邊啲fd都冇人提讀master定做嘢好
(當然可能有同學有嘢做但唔講)

有冇做左野10+ 年，想報或報左master 嘅巴打呢

負擔到又有野想讀咪讀囉 都係一年姐

有無civil geotech既手足

有冇巴打讀緊poly EE530

Ching 咩bkgd入去讀？ug gpa大約幾多

Poly bs real estate 有無人有offer了😭

我係隔離科
收左offer

有冇city cs 有人有offer？

上星期先info seminar
你岩岩報?

新年個陣報

佢講到好快就會出offer

bachelor final yr 求問 如果報 hku/cu business 難唔難? 會唔會需要 work exp

佢話仲process 緊

等到生菇都未有消息

你打左去問？

想問下收到hku cs tough master offer
係要一次過俾幾錢，睇唔明封email

報左CUHK NEW MEDIA PART TIME 而家都未有消息

CU MSc ITM Information Technology Management
有冇人知好唔好？

都唔知返唔返到學...

你報左cu?

有冇消息

有無人報科大mpp

想知如果2月尾先報hku master 會唔會好遲？
見佢second round 4月中先dead
係咪都無乜機會入到？

利申msc geo engg, ust second up

前幾日accept咗offer

聽講上堂上7半，都趕到既

唉，我放八點，八點半，讀到都fail

放8點或8半就冇計，就算你返ust果頭去到都遲成個鐘

其實是米正路都俾錢就入得？定間U會screen下 寧願收唔夠人都唔比人讀

放8點根本唔應該讀書
就算CityU 咁方便 你去到都就落堂

睇個科熱唔熱門
有d科都幾難入 例如data 個類

HKU 6:45 就上堂，唉，做銀行點放7:30

咁Hku ECIC 呢？知唔知狀況？

每次都miss 半堂以上
當你係中環離開office 8點正
我諗都要30分鐘先行到入去個課室
去到都8點30 分
最多都係得1個鐘頭聽書時間

通常果個program 熱門程度同佢學費係正相關

之後miss 哂final / midterm d key point , 唔知up 乜, GPA 就搞到低低地

即係愈平愈少人讀？

Master 好少midterm

應該越平越少人報但係三大既master 應該唔會有收唔夠人既時候

報左poly mech仲未有offer
5月前郁未有就報埋city

應該3大 business school貴就正路嘅?全世界都business school 貴d。我估3大應該唔會阿豬阿狗都入得？

有無人報左psycho ga?

三大都唔會唔夠人既 你岩

其實真係想知做corporate點就時間
話就話「time management 」實有人話早啲做哂啲野/遲一日做/一日半日唔使死之類
但事實係好多時真係唔走得，唔好話7半...9半...27半都唔係冇機會（accountant就算 唔計）

如果讀個書為份工，再為上堂唔返工/為返工走堂

Taught都明知好多人返工讀，特別係part time
其實take attendance/participation文化係點？係咪好鬆？

張沙紙 將價就市
Degree名最緊要 愈gimmick愈貴

Financial engineering/Financial Data vs FinTech
Information System/Engineering vs Big Data
Statistics vs Data Analytics

D 野唔會做得哂，入得金融都預遲走

最慘係做corporate, 就算幾穩定你都有責任汁屎/救火
除非佛系到強制自律朝9晚6, fire me or nothing
如果唔係有d咩issues/accidents, 你都冇咩可以話要上堂唔理

係，所以根本上唔到，何況大部份business master 要一兩年搞掂，唔可以拖幾年

想問下其實三大taught Master收人有咩準則 一定要八大degree揸手? 定係再高要求啲一定要番三大degree? 同埋GPA有冇咩要求？

LM

踏日社會做奴之後想認真學野/讀書
真係要好多野配合同決心

master有無話神科嗰啲？

學費都廿萬

有
個堆北美名校MBA

有冇corporate 巴絲讀緊part time分享下日常生活

今年big data 唔算難入？
科大big data曾經係最多人爭位既一科黎
以我所知三大有data ／ stat係名既master而家已經唔係人人都收
識幾個同事報左無著落

落堂同老野professor只會學到過氣技術
後生果堆反而有料

有冇巴打讀緊/識人讀暴大個MGPE
Simon Shum做director個taught social science

揀BU Msc data analysis and econ 定 CU MA 中國研究好？ ug讀business

今年係咪有資助？

mphli phd 關你撚事咩

呢啲年年都有資助，我講緊taught master

有冇details

有冇人申請咗個UGC資助？

你地份proposal點寫

啱啱收到Invitation，唔知點落筆好

想請教下 PT Master係咪可以申請Non-Mean貸款? 幾時開始可以申請ENLS?

Mphil ?

taught master 都有

係大學主動邀請申請

Yes, 正路如果你個 programme 係 targeted, 收左你的話 而你又符合資格, 學校會主動邀請你
如果知道自己合資格, 又未收到邀請, 應主動向學校 (你個programme 的dept) 查詢 好似係

唔該巴打，因為我個programme 係符合資格，但仲未收到邀請

佢出Offer一個禮拜後就send封email叫我報

但我嗰科要兩封Recommendation letter
心諗讀得MSc唔係Grad咗即報就係做野幾年先報架喇
出嚟轉咗field做幾年野同啲Prof熟都變唔熟啦
點嘔到封信畀佢

唔係本身報MSc都已經要交2封 reference report咩?

睇你誠意

我嗰科唔駛
一定要prof 推薦?
你上司 老闆 得唔得

我嗰科本身唔使

但ugc個資助要

諗住親自拜訪Prof

盡可能唔想上司同老細知咁多野

有幾多個可以42100

Number of fellowship

The scheme is expected to provide a maximum of 500 fellowships for the first cohort (admitted in the 2020/21 academic year) of students and 1000 thereafter.

至於每間學校攞左幾多個, 點分比每個programme 好似唔知邊度有個PDF, 睇過下但唔記得左係邊

睇返個List
一個programme 10-20個到
入到去之後要keep住過3，如果唔係就要嘔返晒啲錢出嚟

唔預有不妨一試咁解

試下冇壞
反正要local 先申請到

想問下tpg 個syllabus有啲ug讀過既course但爛grade
點樣可以搞course exemption
master交咁貴學費無理由又學返ug野

我報左，絲打你報左邊間? 有冇interview ?

呢D 要問 dept

City and CU

有冇得in?

CU無，City有offer

有冇accept? 定等埋CU先?

有呀 cu機會渺茫

cu 難入
我報左edu同poly

你bachelor係 psycho ？報poly個Applied psy?

No ar, bachelor唔係，有pgde 報diversity learning need

Edu同poly有無回音

polyu未有，可能因為未過deadline
edu今朝in左

你有無報city

冇呀，而家想補，因為平d

依家好似accept late application

係呀，係咪收唔夠?

可能預計有人會drop offer
accept late application 可以加大 waiting list 個pool
睇下有冇多D人揀
又可以順便cap 多幾舊水
好似係